\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}

\textwidth=6.9in
\textheight=10in
\oddsidemargin=0.7in
\voffset=-1in
\hoffset=-1in

\pagestyle{plain}

\newcommand{\titletop}{%
Національний технічний університет України ``Київський політехнічний інститут''\par
Факультет інформатики та обчислювальної техніки\par
Кафедра обчислювальної техніки}
\newcommand{\titlelineI}{Лабораторна робота №3\par
з курсу ``Автоматичне проектування комп'ютерних систем''}
\newcommand{\titlelineIII}{Виконав:\par
Михайленко А.В.\par
ФІОТ гр. ІО-72\par
\vspace{5mm}
}
\newcommand{\titlebottom}{Київ 2010}

\renewcommand{\maketitle}
{
  \thispagestyle{empty}
  \parbox[c][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontsize{13pt}{15pt}\selectfont\titletop\end{center}}

  \parbox[c][0.1\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontfamily{fma}\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont\titlelineI\end{center}}


  \parbox[t][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright}\hfill
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIII}
  }

  \vfill
  \begin{center}\fontsize{13pt}{14pt}\selectfont\titlebottom\end{center}
}

%opening
\author{Anthony Mykhailenko}

\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\section*{Лабораторна робота №3. Автоматизація розмітки блок-схем алгоритмів}
\section{Завдання}

В залежності від значення розрядів номера залікової книжки розмітити алгоритм за заданим методом.

Графічно відобразити граф переходів розміченого алгоритму.

Розробити формат файлу для зберігання графу переходів. Реалізувати збереження/відновлення графу переходів. Тип формату вибрати в залежності від розрядів номера залікової книжки.
\section{Варіант}
Номер залікової книжки 7211=1100 0010 1011

Метод розмітки - Мілі.

Тип формату збереження - Текстовий.
\section{Опис програми}
Розмітка алгоритму виконується шляхом рекурсивного пошуку у глибину.
Відображення графу переходів здійснюється за допомогою пакету GraphViz та алгоритмів розташування вершин та переходів пакету DOT.
Як формат збереження графу переходів був вибраний формат ".dot".

\section{Код}
\lstset{language=Java, basicstyle=\small, commentstyle=\small,numbers=left, numberstyle=\small, numbersep=5pt}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=MealyNode.java]{MealyNode.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=MealyEdge.java]{MealyEdge.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=MealyMachine.java]{MealyMachine.java}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=DotStream.java]{DotStream.java}



\section{Висновки}
У програмі були реалізовані усі вимоги. Формат збереження ".dot" дає змогу підвантажувати графи, що були створені у іншому програмному забеспеченні. Пакет GraphViz та його реалізація Grappa потенційно також можуть бути використані для виконання графічних частин наступних лабораторних робіт.

\end{document}



